## Деплой

Нужно скопировать ключи Virustotal API в файлы vt_worker1.conf .. vt_worker4.conf.
Количество воркеров указывается в файле конфигурации god в первой строке.

### Локально

cap <db0x> deploy
cap <db0x> devops:create_gemset
cap <db0x> devops:copy_config

### На сервере

sudo god load /home/ilya.ruby/virustotal/shared/config/virustotal.god

## Сервис внутренне состоит из:

* планировщика (Scheduler)
* рабочих (Workers)
* интерфейса к RabbitMQ (RabbitRequester)
* интерфейса к VirusTotal (VirustotalResuester)

## Цели написания этого сервиса:

* обеспечить работу проверки Virustotal в качестве микросервиса, общающегося по AMQP с новой архитектурой
* переход работы проверки с тактики веб-скраппинга на официальный Virustotal API
* возможность работы через несколько прокси-серверов
* минимизация времени ответа от Virustotal, достигаемое стратегией работы планировщика при сохранении безопасного интервала опросов
* переход от одиночных запросов к Virustotal на пакетные для снижения количества запросов
* расширенное журналирование и мониторинг

## Детали реализации:

* на данный момент рабочие работают в последовательном режиме без использования потоков. Внутренняя архитектура позволяет в будущем безболезненно перейти на параллельный режим обработки.
* реализованы интерфейсы-имитаторы для тестов (RabbitMocker и VirustotalMocker), позволяющие временно переключать один из интерфейсов на имитатор
* при помощи имитаторов тесты можно запускать в синхронном режиме для измерения задержек и времени выполнения задач в различных сценариях

## Описание алгоритма:

* controller.go принимает задачу (проверку одного сайта через VT), согласно новой архитектуре записывает ее в БД MySQL и публикует в точку обмена AMQP
* брокер перебрасывает задачу (один сайт) из точки обмена «mailru» с routing_key «virustotal» в очередь «virustotal»
* располагая пулом рабочих (WorkerPool), планировщик (Scheduler) проверяет историю вызова рабочих и находит наиболее давнего запускавшегося рабочего
* если рабочий еще не готов к запуску, планировщик узнает время, которое тому требуется, чтобы подготовиться и ждет
* перед запуском рабочего, планировщик получает порцию задач (массив) из RabbitRequester и передает информацию вызываемому рабочему
* рабочий склеивает список сайтов в один запрос для VirustotalRequester и получает от него ответ (массив)
* рабочий определяет соответствие между массивом ответов от VirustotalRequester и массивом задач
* рабочий публикует весь массив ответов в точку обмена "results" вместе со статусом проверки
* рабочий подтверждает (AMQP acknowledge) те сообщения во входящей очереди заданий «virustotal», которые были корректно обработаны VirustotalRequester
* results.go получает ответ из точки обмена "results" и обновляет для задачи: статус задачи, ответ
* пользователь может получить ответ по task_id через controller.go

## Стратегия планировщика:

Как мы знаем, Virustotal API допускает не более 4-х запросов в минуту. Это определяет 15-секундный интервал работы для каждого рабочего.

Допустим, у нас есть 3-е рабочих. Запуская их попеременно и грамотно планируя их запуск мы получим наихудшее время задержки (запроса на исполнение) в 5 секунд (+ время исполнение запроса).

Однако в случае, если запросы на обработку идут не постоянно, а небольшими пакетами, возможно достичь почти мгновенной обработки для первых 3-х запросов после простоя
(в случае, если в последние 15-ть секунд ни один из рабочих не был задействован). Планировщик использует каждого доступного ему свободного рабочего, чтобы максимально сократить время ожидания задач.

Для еще лучшей оптимизации запросов введен настраиваемый таймер AMQP_POLL_INTERVAL, позволяющий планировщику объединять в один пакет (одному рабочему) до MAX_WORK_PER_WORKER задач. Это предотвращает исчерпание рабочих и улучшает пакетность исполнения. Напомню, что задачи приходят в очередь по одной, и если бы планировщик запускал рабочих сразу, как только в очереди оказалось задание, то первые же 3 задания достались бы всем 3-м рабочим, сведя пакетность обработки на нет. Небольшая пауза позволяет накопить задачи в очереди для формирования пакета.

## Файлы

Запуск сервиса

`bundle exec ruby vt_queue_real.rb`

